Tuli ette Hendrik Petti Andrese poeg ja palus tunnistajid kohtulikult ülekuulada, protokolli üles wõtta ja temale sellest ärakirja wälja anda, et sügisel 1887 olla tema tee tegemise juures Kruusa haugus maha langewa Kruusa alla jäänud, mille läbi tema nii suurt haiget ja terwisele wiga saanud, et tema põdema olla jäänud, mitte enam õiget terwist ei olla ja arsti abi pruukida ja mitte enam tööle kölbliseks inimeseks arwata ei olla. 
Tunnistajad on Hans Normmann, Karl Pallaw, Madis Püss, Peep Adamson.
Tunnistajad Hans Normann, Karl Pallaw ja Madis Püss, kes ees oliwad, tunnistasiwad, et möödaläinud sügisel on küll Hendrik Petti Kruusa haugus maha langenud Kruusa alla jäänud ja olnud palju Kruusa pääle langenud ja weel üks suur Kiwi ka Kruusaga pääl olnu ja on nemad lapjudega maad ära pildunud ja teda alt wälja kiskunud ja on esiteks Hendrik Petti nii oimane ja wigaseks löödud olnud, et ennegi weel korisenud.
Otsus: Puuduw tunnistaja Peep Adamson ette tallitada. 
